認同盧偉聰「澄清」 葉劉：暴動與否不是由處長「定性」

警務處處長盧偉聰會見傳媒，「澄清」他日前有關6月12日示威衝突的暴動說法，解釋他只是指某些人的行為涉嫌干犯暴動罪，不是指整個事件是暴動。前保安局局長、行會成員葉劉淑儀在 facebook 發文，指認同處長的澄清，暴動並不是由警務處長「定性」的，更不是把當日整個示威活動「定性」為暴動。

她引述據《香港法例》第245章《公安條例》，第19條是「暴動罪」，列明「如任何參與非法集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動」及「任何人參與暴動，即犯暴動罪」，「個別人士有沒有涉及暴動、干犯暴動罪，要視乎證據及事實；若有足據證據，諮詢律政司意見，才決定是否檢控，而檢控後則由法庭裁決」。

她又指出，暴動並不是由警務處長「定性」的，更不是把當日整個示威活動「定性」為暴動，「我們的制度沒有『定性』這回事，希望市民明白，並且不用擔心自己和平遊行表達訴求會被指暴動。」

釋放被捕學生訴求 葉劉：破壞法治

另一方面，社會上有聲音要求政府「釋放被捕學生」，葉劉認為，這是破壞法治的訴求，是衝擊的司法制度，「正如前述，個別人士有否干犯某種罪行，最終由法庭裁決。」葉劉淑儀認為，警方有沒有使用過分武力等問題，我目前已有機制處理，包括投訴警察課及法定監警會。由監警會審核及決定投訴是否成立，「是法律框架下的制度，故不需要成立另一個獨立調查委員會。」

又出嚟補刀

未清算到你條八婆渣

又落井下石

唔係特首
唔係處長
咁邊個定？ 前線偽進狗？還是葉劉你老母定？

齊來分析暴動罪定義

又黎不如直接啲叫林鄭下台俾你做

真係當每日任務咁做
姚金儀與娥三好

張建宗又話政府高層無話事，你又話唔係由犬一定

咁一定係掃地個阿姐話係暴動啦

想做特首好耐, 機會來了

葉劉小器到呢

你補幾多刀都無機會做特首架啦

姐姐真係好想妹妹( ((死!!!)) )

「正如前述，個別人士有否干犯某種罪行，最終由法庭裁決。」

咁幾時控告班發癲警賊 我唔係要投訴，我要刑事追究

有人破壞社會安寧就屬於暴動
又大把大把車落一哥塊面到
好心一哥乜都唔識就好似777縮返入個豰到啦

警務處同HA猜兩下波 再由葉劉幫手射比律政司

又割

葉劉雖然都係仆街
最少個人比較「分爭」，所以03年先自己落台
呢下我信佢啊

又借啲e 想cool 紀錄部隊既票